香港流感高峯期 四日殺六人

【本報訊】本港已踏入流感高峯期，流感四日內殺六人。由去年12月30日至今年1月2日短短四日內，衞生防護中心錄得21宗成人嚴重流感個案，當中六人死亡；感染者有11人屬50至64歲的高危感染群組。之前一周防護中心只錄得13宗成人嚴重流感個案，顯示嚴重個案大幅增加。

男童中招腦病變
衞生防護中心表示，中心與醫管局及私家醫院合作監測錄得，由去年12月30日至今年1月2日有21宗成人嚴重流感個案，感染者中有11人屬50至64歲，即防護中心指的高危感染群組，七人屬65歲或以上，三人屬18至49歲。患者中有12人感染H1甲型流感。

六名死者中有五人是65歲或以上，一人是50至64歲。中心同期錄得一宗兒童嚴重流感個案，患者是一名八歲男童，曾接種預防流感疫苗，病發後出現腦病變。

之前一周（去年12月23日至29日）防護中心只錄得13宗成人嚴重流感個案，當中三人死亡。感染者中有三人已接受預防流感疫苗。

前日各間公立醫院急症室求診人次又再攀升，全日共有6,070人次求診，當中有逾1,000人次要轉送內科病房留醫，令內科病床在午夜時佔用率高達112%。
■記者陳沛冰

以前沙士都無殺咁快啦...樓價未有同步大下跌

唔舒服戴口罩唔好野開

劉德華死左未

年年都有人話流感變種，政府隱瞞疫情

其他國家無好似沙士咁當香港係疫區. 你死多幾多件廢老都無用.

快...

做過內科一定知112%係亂寫

平時一定過130%